**Установка**

Требования virtualenv, virtualenvwrapper

1. mkvirtualenv dtrofimov --python=python3
2. pip install -r requirements.txt
3. python manage.py migrate keys

**Запуск**

python manage.py runserver

`GET: keys/issue/` - возвращает уникальный ключ  
`GET: keys/use/{key}/` - помечает ключ как использованный  
`GET: keys/info/{key}/` - возвращает статус ключа (не выдан, выдан, использован)  
`GET: keys/info/` - возвращает кол-во невыданных ключей

Все запросы можно вызывать в адресной строке браузера на localhost:8000

**Запуск тестов**

python manage.py test keys

**Как работает**

В качестве уникальных ключей используется первичный ключ модели Key. При выдаче ключа, создается запись в таблице модели Key и по ее идентификатору генерируется ключ по заданному алфавиту. Это позволяет выдавать ключи множеством воркеров множеству клиентов, не боясь, что клиенты получат одинаковые ключи. Проверка ключа осуществляется обратным способом - по ключу вычисляется идентификатор соответствующей ему записи в таблице модели Key, и получаются необходимые атрибуты. Число выданных ключей определяется по наибольшему идентификатору выданных ключей (содержащихся в таблице модели Key). Count для определения кол-ва выданных ключей не подходит, т.к. вычисляется очень долго на больших таблицах. 
